{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046297",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경당 고택_1"
    },
    "text": "朝鮮中期の学者ジャンフンヒョの宗宅は定針と祠堂で構成された典型的なㅁジャ型建物である。母屋は正面6間、側面2間に大青(テチョン)4間に格子模様の床を敷いた。祠堂は定針の北東部の後ろにおり、正面3間、側面2間規模の切妻屋根の建物だ。サランチェは正面3間、側面2間の入母屋屋根の建物に全面的に半カーンは縁側を敷いて階段を設置した。サランチェの全面の上段に経堂古宅という扁額が懸かっている。クムギェリのジェウォルデの前にいたグヮンプンチョンに50年余り前に、現在の席に移された。ジャンフンヒョは安東(アンドン)出身で号は経堂だ。キム・ソンイルの門下で勉強し、後に柳成龍とテニスにも習った。官職につかず、学問と人材養成に専念しており、イフィイルと李ヒョンイルなど数多くの弟子を育てた。彼の著書には《経堂の家》がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "ジャンフンヒョの宗宅はどのような構成になっていますか？",
            "answer": "ジャンフンヒョの宗宅は定針と祠堂で構成されています。"
        },
        {
            "question": "宗宅の母屋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "宗宅の母屋は正面6間、側面2間に大青4間に格子模様の床を敷いた建物です。"
        },
        {
            "question": "宗宅の祠堂はどこに位置していますか？",
            "answer": "宗宅の祠堂は定針の北東部の後ろに位置しています。"
        },
        {
            "question": "宗宅の祠堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "宗宅の祠堂は正面3間、側面2間規模の切妻屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "宗宅のサランチェには何がありますか？",
            "answer": "宗宅のサランチェには正面3間、側面2間の入母屋屋根の建物があります。"
        },
        {
            "question": "サランチェの上に何が懸かっていますか？",
            "answer": "サランチェの全面の上段には経堂古宅という扁額が懸かっています。"
        },
        {
            "question": "ジャンフンヒョはどのような人物でしたか？",
            "answer": "ジャンフンヒョは安東出身で、学問と人材養成に専念した学者でした。"
        },
        {
            "question": "ジャンフンヒョの号は何ですか？",
            "answer": "ジャンフンヒョの号は経堂です。"
        },
        {
            "question": "ジャンフンヒョは誰の門下で勉強しましたか？",
            "answer": "ジャンフンヒョはキム・ソンイルの門下で勉強しました。"
        },
        {
            "question": "ジャンフンヒョはどのような弟子を育てましたか？",
            "answer": "ジャンフンヒョはイフィイルと李ヒョンイルなど数多くの弟子を育てました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 259,
        "QA": 355
    }
}